# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Binary serialization API"
msgstr "二進位序列化 API"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

msgid ""
"Godot has a serialization API based on Variant. It's used for converting "
"data types to an array of bytes efficiently. This API is exposed via the "
"global :ref:`bytes_to_var() <class_@GlobalScope_method_bytes_to_var>` and :"
"ref:`var_to_bytes() <class_@GlobalScope_method_var_to_bytes>` functions, but "
"it is also used in the ``get_var`` and ``store_var`` methods of :ref:"
"`class_FileAccess` as well as the packet APIs for :ref:`class_PacketPeer`. "
"This format is *not* used for binary scenes and resources."
msgstr ""
"Godot 有一個基於 Variant 的簡單序列化 API。它用於有效地將資料型別轉換為位元組"
"陣列。這個 API 用於 :ref:`class_File` 的 ``get_var`` 和 ``store_var`` 函式，"
"以及 :ref:`class_PacketPeer` 的資料包 API。二進位場景和資源*不使用*該格式。"

msgid "Full Objects vs Object instance IDs"
msgstr "完整物件與物件實例 ID"

msgid ""
"If a variable is serialized with ``full_objects = true``, then any Objects "
"contained in the variable will be serialized and included in the result. "
"This is recursive."
msgstr ""
"如果使用「full_objects = true」序列化變量，則該變數中包含的任何物件都會被序列"
"化並包含在結果中。這是遞歸的。"

msgid ""
"If ``full_objects = false``, then only the instance IDs will be serialized "
"for any Objects contained in the variable."
msgstr ""
"如果“full_objects = false”，則只有實例 ID 才會被序列化為變數中包含的任何物"
"件。"

msgid "Packet specification"
msgstr "封包規格"

msgid ""
"The packet is designed to be always padded to 4 bytes. All values are little-"
"endian-encoded. All packets have a 4-byte header representing an integer, "
"specifying the type of data."
msgstr ""
"根據設計，封包總是會被填充到 4 個位元組。所有的值都是小端編碼的。所有封包都有"
"一個 4 位元組的頭，代表一個整數，指定資料的型別。"

msgid ""
"The lowest value two bytes are used to determine the type, while the highest "
"value two bytes contain flags::"
msgstr "兩個低位元組用於確定型別，而兩個高位元組則包含旗標： ::"

msgid "Type"
msgstr "型別"

msgid "Value"
msgstr "值"

msgid "0"
msgstr "0"

msgid "null"
msgstr "null"

msgid "1"
msgstr "1"

msgid "bool"
msgstr "bool"

msgid "2"
msgstr "2"

msgid "integer"
msgstr "整數"

msgid "3"
msgstr "3"

msgid "float"
msgstr "浮點數"

msgid "4"
msgstr "4"

msgid "string"
msgstr "字串"

msgid "5"
msgstr "5"

msgid "vector2"
msgstr "vector2"

msgid "6"
msgstr "6"

msgid "rect2"
msgstr "rect2"

msgid "7"
msgstr "7"

msgid "vector3"
msgstr "vector3"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "transform2d"
msgstr "transform2d"

msgid "9"
msgstr "9"

msgid "plane"
msgstr "plane"

msgid "10"
msgstr "10"

msgid "quaternion"
msgstr "四元數"

msgid "11"
msgstr "11"

msgid "aabb"
msgstr "aabb"

msgid "12"
msgstr "12"

msgid "basis"
msgstr "basis"

msgid "13"
msgstr "13"

msgid "transform3d"
msgstr "變換"

msgid "14"
msgstr "14"

msgid "color"
msgstr "顏色"

msgid "15"
msgstr "15"

msgid "node path"
msgstr "節點路徑"

msgid "16"
msgstr "16"

msgid "rid"
msgstr "rid"

msgid "17"
msgstr "17"

msgid "object"
msgstr "物件"

msgid "18"
msgstr "18"

msgid "dictionary"
msgstr "字典"

msgid "19"
msgstr "19"

msgid "array"
msgstr "陣列"

msgid "20"
msgstr "20"

msgid "raw array"
msgstr "原始陣列"

msgid "21"
msgstr "21"

msgid "int32 array"
msgstr "反轉陣列。"

msgid "22"
msgstr "22"

msgid "int64 array"
msgstr "反轉陣列。"

msgid "23"
msgstr "23"

msgid "float32 array"
msgstr "本地坐標"

msgid "24"
msgstr "24"

msgid "float64 array"
msgstr "本地坐標"

msgid "25"
msgstr "25"

msgid "string array"
msgstr "字串陣列"

msgid "26"
msgstr "26"

msgid "vector2 array"
msgstr "vector2 陣列"

msgid "27"
msgstr "27"

msgid "vector3 array"
msgstr "vector3 陣列"

msgid "28"
msgstr "28"

msgid "color array"
msgstr "顏色陣列"

msgid "29"
msgstr "29"

msgid "max"
msgstr "最大值"

msgid ""
"Following this is the actual packet contents, which varies for each type of "
"packet. Note that this assumes Godot is compiled with single-precision "
"floats, which is the default. If Godot was compiled with double-precision "
"floats, the length of \"Float\" fields within data structures should be 8, "
"and the offset should be ``(offset - 4) * 2 + 4``. The \"float\" type itself "
"always uses double precision."
msgstr ""
"在此之後是實際的封包內容，每種型別的封包內容都不同。請注意，這裡假設 Godot 是"
"用單精確度浮點數編譯的，這也是預設的。如果 Godot 是用雙精度浮點數編譯的，那麼"
"資料結構中“浮點數”欄位的長度應該是 8，偏移量應該是 ``(offset - 4) * 2 + 4``。"
"浮點數“float”型別本身總是使用雙精度。"

msgid "0: null"
msgstr "0: null"

msgid "1: :ref:`bool<class_bool>`"
msgstr "1: :ref:`bool<class_bool>`"

msgid "Offset"
msgstr "偏移量"

msgid "Len"
msgstr "長度"

msgid "Description"
msgstr "說明"

msgid "Integer"
msgstr "整數"

msgid "0 for False, 1 for True"
msgstr "0 代表 False, 1 代表 True"

msgid "2: :ref:`int<class_int>`"
msgstr "2: :ref:`int<class_int>`"

msgid ""
"If no flags are set (flags == 0), the integer is sent as a 32 bit integer:"
msgstr "如果沒有設定旗標(flags == 0)，整數將作為32位元整數發送:"

msgid "32-bit signed integer"
msgstr "32位元有符號整數"

msgid ""
"If flag ``ENCODE_FLAG_64`` is set (``flags & 1 == 1``), the integer is sent "
"as a 64-bit integer:"
msgstr ""
"如果旗標 ``ENCODE_FLAG_64`` 被設定（``flags & 1 == 1``），則整數被發送為64位"
"元整數:"

msgid "64-bit signed integer"
msgstr "64位元有符號整數"

msgid "3: :ref:`float<class_float>`"
msgstr "3: :ref:`float<class_float>`"

msgid ""
"If no flags are set (flags == 0), the float is sent as a 32 bit single "
"precision:"
msgstr "如果沒有設定旗標（flags == 0），浮點數將作為 32 位單精確度發送："

msgid "Float"
msgstr "浮點數"

msgid "IEEE 754 single-precision float"
msgstr "IEEE 754 單精確度浮點數"

msgid ""
"If flag ``ENCODE_FLAG_64`` is set (``flags & 1 == 1``), the float is sent as "
"a 64-bit double precision number:"
msgstr ""
"如果設定了 ``ENCODE_FLAG_64`` 旗標（``flags & 1 == 1``），浮點數將作為 64 位"
"元雙精度數字發送："

msgid "IEEE 754 double-precision float"
msgstr "IEEE 754 雙精度浮點數"

msgid "4: :ref:`String<class_string>`"
msgstr "4: :ref:`String<class_string>`"

msgid "String length (in bytes)"
msgstr "字串長度（位元組數）"

msgid "X"
msgstr "X"

msgid "Bytes"
msgstr "多位元組"

msgid "UTF-8 encoded string"
msgstr "UTF-8 編碼字串"

msgid "This field is padded to 4 bytes."
msgstr "該欄位會被填充到 4 個位元組。"

msgid "5: :ref:`Vector2<class_vector2>`"
msgstr "5: :ref:`Vector2<class_vector2>`"

msgid "X coordinate"
msgstr "下一個座標"

msgid "Y coordinate"
msgstr "下一個座標"

msgid "6: :ref:`Rect2<class_rect2>`"
msgstr "6: :ref:`Rect2<class_rect2>`"

msgid "X size"
msgstr "X 尺寸"

msgid "Y size"
msgstr "Y 尺寸"

msgid "7: :ref:`Vector3<class_vector3>`"
msgstr "7: :ref:`Vector3<class_vector3>`"

msgid "Z coordinate"
msgstr "下一個座標"

msgid "8: :ref:`Transform2D<class_transform2d>`"
msgstr "8: :ref:`Transform2D<class_transform2d>`"

msgid "The X component of the X column vector, accessed via [0][0]"
msgstr "X列向量的X分量, 可通過[0][0]存取"

msgid "The Y component of the X column vector, accessed via [0][1]"
msgstr "X列向量的Y分量, 可通過[0][1]存取"

msgid "The X component of the Y column vector, accessed via [1][0]"
msgstr "Y列向量的X分量, 可通過[1][0]存取"

msgid "The Y component of the Y column vector, accessed via [1][1]"
msgstr "Y列向量的Y分量, 可通過[1][1]存取"

msgid "The X component of the origin vector, accessed via [2][0]"
msgstr "原始向量的X分量, 可通過[2] [0]存取"

msgid "The Y component of the origin vector, accessed via [2][1]"
msgstr "原始向量的Y分量, 可通過[2][1]存取"

msgid "9: :ref:`Plane<class_plane>`"
msgstr "9: :ref:`Plane<class_plane>`"

msgid "Normal X"
msgstr "法線 X"

msgid "Normal Y"
msgstr "法線 Y"

msgid "Normal Z"
msgstr "法線 Z"

msgid "Distance"
msgstr "距離"

msgid "10: :ref:`Quaternion<class_quaternion>`"
msgstr ":ref:`Quat <class_Quat>`"

msgid "Imaginary X"
msgstr "虛數 X"

msgid "Imaginary Y"
msgstr "虛數 Y"

msgid "Imaginary Z"
msgstr "虛數 Z"

msgid "Real W"
msgstr "實數 W"

msgid "11: :ref:`AABB<class_aabb>`"
msgstr "11: :ref:`AABB<class_aabb>`"

msgid "Z size"
msgstr "Z 尺寸"

msgid "12: :ref:`Basis<class_basis>`"
msgstr "12: :ref:`Basis<class_basis>`"

msgid "The Z component of the X column vector, accessed via [0][2]"
msgstr "X列向量的Z分量, 可通過[0][2]存取"

msgid "The Z component of the Y column vector, accessed via [1][2]"
msgstr "Y列向量的Z分量, 可通過[1][2]存取"

msgid "The X component of the Z column vector, accessed via [2][0]"
msgstr "Z列向量的X分量, 可通過[2][0]存取"

msgid "32"
msgstr "32"

msgid "The Y component of the Z column vector, accessed via [2][1]"
msgstr "Z列向量的Y分量, 可通過[2][1]存取"

msgid "36"
msgstr "36"

msgid "The Z component of the Z column vector, accessed via [2][2]"
msgstr "Z列向量的Z分量, 可通過[2][2]存取"

msgid "13: :ref:`Transform3D<class_transform3d>`"
msgstr ":ref:`Transform <class_Transform>`"

msgid "40"
msgstr "40"

msgid "The X component of the origin vector, accessed via [3][0]"
msgstr "原始向量的X分量, 可通過[3][0]存取"

msgid "44"
msgstr "44"

msgid "The Y component of the origin vector, accessed via [3][1]"
msgstr "原點向量的Y分量, 可通過[3][1]存取"

msgid "48"
msgstr "48"

msgid "The Z component of the origin vector, accessed via [3][2]"
msgstr "原點向量的Z分量, 可通過[3][2]存取"

msgid "14: :ref:`Color<class_color>`"
msgstr "14: :ref:`Color<class_color>`"

msgid "Red (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "紅色（一般為 0...1，對於過亮的顏色可大於 1）"

msgid "Green (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "綠色（一般為 0...1，對於過亮的顏色可大於 1）"

msgid "Blue (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "藍色（一般為 0...1，對於過亮的顏色可大於 1）"

msgid "Alpha (0..1)"
msgstr "Alpha（0..1）"

msgid "15: :ref:`NodePath<class_nodepath>`"
msgstr "15: :ref:`NodePath<class_nodepath>`"

msgid ""
"String length, or new format (val&0x80000000!=0 and NameCount=val&0x7FFFFFFF)"
msgstr "字串長度, 或新格式(val&0x80000000!=0 and NameCount=val&0x7FFFFFFF)"

msgid "For old format:"
msgstr "對於舊格式:"

msgid "Padded to 4 bytes."
msgstr "填充到4個位元組."

msgid "For new format:"
msgstr "對於新格式:"

msgid "Sub-name count"
msgstr "子名稱數"

msgid "Flags (absolute: val&1 != 0 )"
msgstr "旗標 (absolute: val&1 != 0 )"

msgid "For each Name and Sub-Name"
msgstr "對於每個名稱和子名稱"

msgid "X+0"
msgstr "X+0"

msgid "String length"
msgstr "每行字數限制"

msgid "X+4"
msgstr "X+4"

msgid "Every name string is padded to 4 bytes."
msgstr "每個名稱字串都會填充到4個位元組."

msgid "16: :ref:`RID<class_rid>` (unsupported)"
msgstr "16: :ref:`RID<class_rid>`（不支援）"

msgid "17: :ref:`Object<class_object>`"
msgstr ":ref:`Object <class_Object>`"

msgid ""
"An Object could be serialized in three different ways: as a null value, with "
"``full_objects = false``, or with ``full_objects = true``."
msgstr ""
"物件可以透過三種不同的方式序列化：作為空值，使用“full_objects = false”，或使"
"用“full_objects = true”。"

msgid "A null value"
msgstr "空值"

msgid "Zero (32-bit signed integer)"
msgstr "零（32 位元帶符號整數）"

msgid "``full_objects`` disabled"
msgstr "禁用 ``full_objects``"

msgid "The Object instance ID (64-bit signed integer)"
msgstr "Object 實例 ID（64 位元帶符號整數）"

msgid "``full_objects`` enabled"
msgstr "啟用 ``full_objects``"

msgid "Class name (String length)"
msgstr "每行字數限制"

msgid "Class name (UTF-8 encoded string)"
msgstr "類別名稱（UTF-8 編碼字串）"

msgid "X+8"
msgstr "X+8"

msgid "The number of properties that are serialized"
msgstr "有六種搜尋模式："

msgid "For each property:"
msgstr "節點屬性"

msgid "Y"
msgstr "Y"

msgid "Property name (String length)"
msgstr "每行字數限制"

msgid "Y+4"
msgstr "Y+4"

msgid "Z"
msgstr "Z"

msgid "Property name (UTF-8 encoded string)"
msgstr "屬性名稱（UTF-8 編碼字串）"

msgid "Y+4+Z"
msgstr "Y+4+Z"

msgid "W"
msgstr "W"

msgid "<variable>"
msgstr "變數"

msgid "Property value, using this same format"
msgstr "屬性值，格式相同"

#, fuzzy
msgid ""
"Not all properties are included. Only properties that are configured with "
"the :ref:"
"`PROPERTY_USAGE_STORAGE<class_@GlobalScope_constant_PROPERTY_USAGE_STORAGE>` "
"flag set will be serialized. You can add a new usage flag to a property by "
"overriding the :ref:"
"`_get_property_list<class_Object_private_method__get_property_list>` method "
"in your class. You can also check how property usage is configured by "
"calling ``Object._get_property_list`` See :ref:"
"`PropertyUsageFlags<enum_@GlobalScope_PropertyUsageFlags>` for the possible "
"usage flags."
msgstr ""
"並非所有屬性都包括在內。只有使用 "
"PROPERTY_USAGE_STORAGE<class_@GlobalScope_constant_PROPERTY_USAGE_STORAGE>` "
"旗標集配置的屬性才會被序列化。您可以透過重寫類別中的 "
"_get_property_list<class_Object_method__get_property_list>` 方法來為屬性新增"
"新的使用旗標。您也可以透過呼叫「Object._get_property_list」來檢查屬性使用的配"
"置方式，請參閱:ref:`PropertyUsageFlags<enum_@GlobalScope_PropertyUsageFlags>`"
"了解可能的使用旗標。"

msgid "18: :ref:`Dictionary<class_dictionary>`"
msgstr "18：:ref:`Dictionary<class_dictionary>`"

msgid "val&0x7FFFFFFF = elements, val&0x80000000 = shared (bool)"
msgstr "val&0x7FFFFFFF = 元素，val&0x80000000 = 共用（bool）"

msgid ""
"Then what follows is, for amount of \"elements\", pairs of key and value, "
"one after the other, using this same format."
msgstr "然後，後續就有“元素”數量個連續的鍵值對，使用的也是這種相同的格式。"

msgid "19: :ref:`Array<class_array>`"
msgstr "19：:ref:`Array<class_array>`"

msgid ""
"Then what follows is, for amount of \"elements\", values one after the "
"other, using this same format."
msgstr "然後，後續就有“元素”數量個連續的值，使用的也是這種相同的格式。"

msgid "20: :ref:`PackedByteArray<class_PackedByteArray>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "Array length (Bytes)"
msgstr "陣列長度（位元組）"

msgid "8..8+length"
msgstr "8..8+長度"

msgid "Byte"
msgstr "Byte"

msgid "Byte (0..255)"
msgstr "位元組 (0..255)"

msgid "The array data is padded to 4 bytes."
msgstr "陣列資料填充為4個位元組."

msgid "21: :ref:`PackedInt32Array<class_PackedInt32Array>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "Array length (Integers)"
msgstr "陣列長度（整數）"

msgid "8..8+length\\*4"
msgstr "8..8+length\\*4"

msgid "22: :ref:`PackedInt64Array<class_PackedInt64Array>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "8..8+length\\*8"
msgstr "8..8+length\\*8"

msgid "23: :ref:`PackedFloat32Array<class_PackedFloat32Array>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "Array length (Floats)"
msgstr "陣列長度（浮點數）"

msgid "32-bit IEEE 754 single-precision float"
msgstr "32 位 IEEE 754 單精確度浮點數"

msgid "24: :ref:`PackedFloat64Array<class_PackedFloat64Array>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "64-bit IEEE 754 double-precision float"
msgstr "64 位 IEEE 754 雙精度浮點數"

msgid "25: :ref:`PackedStringArray<class_PackedStringArray>`"
msgstr ":ref:`String <class_String>`"

msgid "Array length (Strings)"
msgstr "陣列長度（字串）"

msgid "For each String:"
msgstr "對於每個字串:"

msgid "Every string is padded to 4 bytes."
msgstr "每個字串填充為4個位元組."

msgid "26: :ref:`PackedVector2Array<class_PackedVector2Array>`"
msgstr ":ref:`Vector3 <class_Vector3>`"

msgid "Array length"
msgstr "陣列"

msgid "8..12+length\\*8"
msgstr "8..12+length\\*8"

msgid "27: :ref:`PackedVector3Array<class_PackedVector3Array>`"
msgstr ":ref:`Vector3 <class_Vector3>`"

msgid "8..8+length\\*12"
msgstr "8..8+length\\*12"

msgid "8..12+length\\*12"
msgstr "8..12+length\\*12"

msgid "8..16+length\\*12"
msgstr "8..16+length\\*12"

msgid "28: :ref:`PackedColorArray<class_PackedColorArray>`"
msgstr ":ref:`Array <class_Array>`"

msgid "8..8+length\\*16"
msgstr "8..8+length\\*16"

msgid "8..12+length\\*16"
msgstr "8..12+length\\*16"

msgid "8..16+length\\*16"
msgstr "8..16+length\\*16"

msgid "8..20+length\\*16"
msgstr "8..20+length\\*16"

msgid "Translation status"
msgstr "翻譯狀態"
